{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002189",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광주공항"
    },
    "text": "クァンジュゴンハン\\n\n光州光山区尚武大路420-25(新村洞704-13)\\n\n1948年11月、旧尚武台に光州飛行場が設立され、1949年には初の民間航空会社である大韓国民航空会社（KNA）が初めて就航しました。その後、1964年1月に現在の位置に移転し、本格的な旅客輸送を目的として施設を拡大してきました。 1990年6月28日からは、韓国空港公社光州支社が管理運営を行い、1994年11月には新しい旅客ターミナルが開館し、1995年12月には旧庁舎が改装されて貨物ターミナルが完成しました。1988年にはアシアナ航空がソウル〜光州間の路線を開設しました。 1995年には光州〜ソウル〜バンコク、光州〜釜山〜大阪の国際線定期路線が運航されましたが、1998年1月に廃止されました。 上海浦東、ハノイ、台北、バンコク、マニラなどとの国際線は2008年5月に99に完全に移転しました。 国内線では、金浦や済州などの路線が運航されています。空港の敷地面積は11万6564平方メートルで、旅客ターミナルと貨物ターミナルの2つのターミナル、および長さ2740メートル幅45メートルの滑走路があります。 旅客ターミナル（国内線）は1万182平方メートルで、年間400万人を収容できます。 貨物ターミナルの面積は国内線が2765平方メートル、国際線が288平方メートルで、年間の貨物処理能力は国内貨物は5万5000トン、国際貨物は2500トンです。 航空機の運航回数は年間約14万回可能です。 係留場は4万4300平方メートルの面積に航空機7機を同時に滞在させることができ、駐車場は2ヶ所で3万8300平方メートルの面積に1100台の自動車を収容することができます。また、空港利用客の利便性を考慮し、特産品やプレゼントコーナー、銀行、薬局、書店、食堂、幼児休憩室、美術館、彫刻公園なども備えています。光州広域市光山区新村洞704-13番地に位置しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "光州飛行場が設立されたのはいつですか？",
            "answer": "1948年11月に、旧尚武台に光州飛行場が設立されました。"
        },
        {
            "question": "光州飛行場はどのような施設を持っていますか？",
            "answer": "光州飛行場には、旅客ターミナルと貨物ターミナルの2つのターミナル、および長さ2740メートル幅45メートルの滑走路があります。"
        },
        {
            "question": "光州飛行場はどのような国際線路線がありますか？",
            "answer": "光州飛行場の国際線路線としては、上海浦東、ハノイ、台北、バンコク、マニラなどがあります。"
        },
        {
            "question": "光州飛行場はどのような国内線路線がありますか？",
            "answer": "光州飛行場の国内線路線としては、金浦や済州などが運航されています。"
        },
        {
            "question": "光州飛行場の敷地面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "光州飛行場の敷地面積は11万6564平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "光州飛行場の旅客ターミナルは何平方メートルですか？",
            "answer": "光州飛行場の旅客ターミナルは1万182平方メートルで、年間400万人を収容できます。"
        },
        {
            "question": "光州飛行場の貨物ターミナルの面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "光州飛行場の貨物ターミナルの面積は国内線が2765平方メートル、国際線が288平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "光州飛行場の航空機の運航回数は年間約何回ですか？",
            "answer": "光州飛行場の航空機の運航回数は年間約14万回可能です。"
        },
        {
            "question": "光州飛行場の係留場は航空機を何機同時に滞在させることができますか？",
            "answer": "光州飛行場の係留場は4万4300平方メートルの面積に航空機7機を同時に滞在させることができます。"
        },
        {
            "question": "光州飛行場の駐車場は何台の自動車を収容することができますか？",
            "answer": "光州飛行場の駐車場は2ヶ所で3万8300平方メートルの面積に1100台の自動車を収容することができます。"
        },
        {
            "question": "光州飛行場にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "光州飛行場には特産品やプレゼントコーナー、銀行、薬局、書店、食堂、幼児休憩室、美術館、彫刻公園などの施設があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 604,
        "QA": 543
    }
}